深水埗怪客天台掟錢 逾百途人起哄瘋搶

深水埗下午出現罕見「異象」，就是有銀紙從天而降，現場人頭湧湧、嘩聲四起。事發下午2時許，現場是深水埗黃金商場對開，突然有人從鄰近大廈天台撒下大批紙幣，銀紙如雨雪紛飛，在空中隨風起舞，街上途人見狀人人抬頭仰望，有人舉機拍攝，並全部人一起湧向銀紙落下的方向，當有人發現從天而降的銀紙是現鈔港幣100元時，現場情況更加哄動，途人霎時間失控，紛紛加入「執錢」行列。

有人「車都唔理」從私家車上跳出「執錢」，有人則不顧安全衝出馬路，有人更攀上簷篷，情況一片混亂，但現場卻又不斷傳出「難以相信是事實」的嘩聲及笑聲。有目擊者拍到撒錢的怪人，是一名戴帽及戴口罩的男子，他在一幢大廈天台將銀紙撒落樓。

聖誕老人

圖中大概有幾錢

銀行解款車就出重案捉人，今次呢？

我就係鍾意佐敦居民呀

2舊係Ｄ蝻屌老大媽

目測應該有3皮以上

利申:執到400

係假鈔就正

呢到係自願派架喎，捉咩人
解款車跌錢係自願跌？

暗戰

即刻上樓叫埋雞🐔

自願？？？神經不當自願，佢監護人可claim

龍威老豆派錢

拎緊去明哥買幾十個飯盒去派
不義之財，我幫佢去積下福

每張罰千五？

幣少

商業調查科仲索緊料 ?

做show , 痴線

羅家英

跟住掟硬幣

執到$1200
叫雞先

如果我發左都想咁做

社會實驗

中港一家親 呢啲行為都係一尻樣

嘩清泉呀
有錢唔執

中國西瓜車翻側村民狂搶瓜

沖阿

ching 打哂格wor
幅圖幾多年前

我都唱晒十蚊紙派錢

Make it rain hk version

去美國掟美金d人分分鐘仲狼啦 原來美國人又係中國人

拾為不報，報警，等警察處理左呢400蚊先

大廈另一邊，大毒販走左佬

同fd賭 中左6合彩要係深水步天台派10萬

痴撚線 有幾個fd 執左幾皮

講撚乜鳩啊九唔搭八

有機

一千張$100

Batman

又來偷換概念
自願派同炒車比人搶都唔識分？
你地大陸人真係自卑

十蚊硬幣好玩d

你咁有創意又吹你唔漲

其實算唔算得上係高空擲物

D 人執錢D 咀臉

幣少爺

派錢就係精神病
咁捐錢係咩？
慢性精神病？

報警！

律師梁永鏗接受訪問時表示，市民在街上執到屬於他人擁有及具有價值的財物，例如現金等，沒有將財物交予警方反而擅自據為己有，其行為等同拾遺不報，有可能已觸犯盜竊罪，一旦罪名成立，最高刑期是判監10年。「因為呢啲財物根本就唔係屬於佢哋（執拾者）。財物擁有人如果表明唔要或者將財物丟去垃圾站，咁嘅情況去執就唔算有罪，未必觸犯到法律」。

邊個講自願？

請問係咪要記底 IP

我執左個首期返黎

香港人真係cheap撚到爆

斃少

清泉

但依家係人地主動放棄喎

用幾萬銀咁扔就收到宣傳之效，好過d用幾十萬黎係電視報紙賣廣告，佢背後果個人真係好有諗頭

不義之財拎去叫雞
一定會中性病

如果上次執到解款車既錢 然後再咁灑落街 會點

好快就有會po話

黃金執錢單野 睇得出香港人既劣根性

咁佢其實想宣傳d咩？

你老母都係果到執左幾皮啦
啲人執完跟手俾錢就屌伯母

引人關注，make noise佢個page

斃少幾時收皮

咁多張，最少有十萬

好撚型 弊少

認真想知點解呢d係不義之財
明明只係人地唔要扔出黎既野

不過我都未必夠膽執

我努力返工都認我係提子
攞幾張當下飯錢車錢

俠盗羅賓來在香港

真係幣少掉？

網上吸信徒 推銷未上市虛擬幣礦機
幣少爺一晚吸20萬

【財經專題】虛擬貨幣熱潮席捲香港金融界。近月有位「幣少爺」忽然高調起來，既開班推銷礦機，又現身傳媒自稱「香港區塊鏈第一人」。本報放蛇參與其課程，發現追捧他為教主的大有人在，一晚可錄得近20萬元收入。「幣少爺」原名黃鉦傑，原來與4年前被指賣賭波「山埃貼士」的「大賭李嘉誠」有着密切關係。奉上真金白銀的信徒，大概應預料到投資前景。

近年「幣少爺」開辦「課程」，說是上堂，但記者身在其中，感覺更像是在聽一個學生做演講。講課場地簡陋沒有椅子，約20名聽眾要站着或坐在紙皮箱上，聽「教主」黃鉦傑介紹近期熱議的互聯網技術「星際檔案系統」（IPFS）。IPFS堪稱BT下載技術的改良版，聲稱可混合區塊鏈技術加設虛擬幣，獎勵提供儲存和檢索服務的「礦工」。黃還大拋書包，指北大校園性侵事件能夠昭彰，「因為你係封唔到IPFS網絡！」為了突出香港應用IPFS有成本優勢，他指本地可月花398元買每月50GB手機數據，「真係得香港有㗎咋！」現場有人聽得陶醉，時有微微點頭。

聲稱3個月回本

不過，若與時事對照，北大前教授沈陽性侵學生案件被宣之於眾，其實是北大學生利用虛擬幣以太坊（Ethereum），載入了揭發事件的公開信，與IPFS無關。課堂上的投影片文字一時繁體、一時簡體，時有夾雜內地用語，彷彿東拼西湊，專業程度令人狐疑。
但凡投資，當然少不了計回報率。黃鉦傑聲稱，他提供的礦機可掘出一款基於IPFS技術衍生、名為「Filecoin」的加密貨幣，明知Filecoin未上市，便以值博率做賣點，「好多分析都講過，預計升起嚟嘅收益係20至30倍」，總之他的礦機能3個月回本，「你覺得誇張係因為你未接觸過幣圈市場」。
不過，Filecoin的官方研發團隊已在其網誌表明，最快要到明年第二季，才能把Filecoin的主要網絡上線；換言之，今日買了黃鉦傑的礦機，根本無法在未來3個月通過掘Filecoin來回本。黃鉦傑又聲言，他的礦機容量達36TB「僅」賣27,500元，但官方剛在8月底強調，仍未公佈礦機硬件要求，建議網民暫時不要買坊間的礦機。
課堂為時約兩小時，多名聽眾並不深究太多，信有錢賺，一下課便雀躍落單。按記者目測及查詢，最少兩名聽眾買現貨，其中一名更一次過帶走兩部礦機；另有3名聽眾各買一部礦機之餘，還另加15,000元買下兩年期托管服務。按價目表推算，以上5名買家已為黃鉦傑貢獻21萬元收入。

與「大賭李嘉誠」友好

本報起底，黃鉦傑原名「關梓傑」，中學畢業，與真名陳冠霖的「大賭李嘉誠」，同樣就讀天主教南華中學，份屬好友。陳冠霖在2013至2015年活躍於網絡，經營賣「賭波貼士」的facebook專頁和WhatsApp群組，手法與黃鉦傑的推銷口號近似，先向網民拍口心，「保證4倍回報，99%中硬」，月費動輒3,000元起。然而，不少網民大膽押上數萬元、以至6位數的賭注，結果幾乎場場都開對家，無奈陳冠霖在事前設下了免責條款，就算報案警方也難以執法。
當年陳冠霖為了打動網民，聲稱自己在出道前兩年，銀行戶口只得5位數字儲蓄，卻靠賭發達，有車有樓有幾千萬元。黃鉦傑也有自己的勵志故事，指早年曾在麥當勞和地盤打工，辛苦儲了幾十萬元，靠炒Bitcoin發達，家住九龍塘又一村，手揸名車林寶堅尼，令人想起「我賺夠、都想畀其他人賺吓」。

佢派緊啲礦機苦主啲錢，咁叫劫富濟貧咩？ 想呃人買佢隻filecoin呃更多人錢渣！

你係佢邊位呀

冇啦啦屌人做乜
成隻癲狗
上網連登仔隔住個keyboard 真係好威

香港羅賓漢

睇多d新聞啦

幣少搏宣傳

劫貧濟貧

例作雜項處理

呢d係陰質錢黎

如果係弱智幣少做，警察應該好快上嚟拉鳩佢，擾亂公安秩序

拉鳩佢啦
掟個一萬蚊
返份清潔工一個月都有得掟啦
cheap到

警已報 路不拾遺

掉50萬喎
聽講

屌，條友擺冇水，要掠水啦。

之前上連登俾人起曬背後財團係乜。笠水之後，專登走去啲貧民窟度搵水魚。呃鳩人。

擺明

頭一百位市民可以平分到我副身家

睇下張相都知唔知三幾萬啦....就咁睇都有10萬先做到

呢單野之後應該更加多人會中伏
記住返去提下老豆老母唔好中伏

Jesse

唔知掉嗰個人有冇袋起d 先呢？

邊個話係神經?
神經係咪就做任何嘢都唔係自己意願?

條友死撐得好肉酸

上網睇片見到有批口罩佬博命執
又要做show又要唔蝕咁多

有失主企出黎話要拎返自己D錢先算
無企出黎，就真係可以當自己

遇到咁既情況，都係執左先算

屌好似拍戲咁
派錢係為左轉移視線做其他野

呃乜9呀 隻filecoin日日升

早排美國有部櫃員機壞咗亂出錢都大把人排隊拎啦
你唔講埋美國佬cheap?仇少啲香港人好唔好
呢個世界邊撚個唔鍾意錢
又邊個無錢都生存到

十萬左右

係呀佢唔呃人架，簡直再世救主，教世人搵錢發達，9月31號上左市㖭，你快啲訓身買哂

一早買左 賺撚埋

發自內心既笑容
From FB

琴日行過唔掟

而家行過，多人到😂

好肉酸

亂拋垃圾，一張1500，政府fatfat

真心一問 佢掟錢落街 我執 犯咩法
咁佢掟垃圾 我執垃圾又犯唔犯

幾醒，知上次執錢先俾人影相，今次戴埋口罩
其實唔洗咁驚，今次幣少派錢，合法執

執嗰啲係華人嚟

佢想學張非凡

唔係講幣少自己友執返咩

呢個post好酸

有心扶貧既就上劏房逐戶逐戶派
做埋咁多陰質野，又要做show，垃撚圾

屌你老味

水魚見到日日升 咪係咁買 之後不斷loop 直到無水魚接火棒

現場見到警察查緊

一係就交去差館，一係我幫你報差館

有一千蚊紙？

或者左手賣，右手買，自己托高個價都得啦。

竊聽風雲都有教嘅

而且，呢啲係香港又冇法例監管。好易仲造市

路不拾遺呀
無啦啦有咁嘅機會，黑半年無謂吖

紙房子

邊度有報價?

呢隻?趺好多WOW

死亡筆記 N係FBI總部掟曬L啲遺產落街

This

犯法囉on9咁都要問

咁係咩page??

1舊水呀，屌你老母

掉晒啲貨落海

執100萬灑50萬

已經有人討論緊呢個問題

支那人撚會派錢俾你咩，呃錢就會

賺夠了 想比機會人賺吓

LINK PLS

可能連仔神探出動了

唔報死全家

filecoin同filecash coin兩回事

丟錢落街合唔合法架

咁啊？ 細路 我俾2000你幫我執返張100蚊

呃完人派番少少出黎 好過一蚊都唔派 自己食哂

Now you see me

打錯左sor

頂盡搵食環出告票

準備有人跳樓

幣少呃完人買垃圾礦機之後，再呃人買fcc (file coin cash) 咁一大班苦主就比錢買再中伏啦，一心以為會上交易所，賣得出賺錢。聰明嘅幣少點會比你地賺晒呀，個個衝去賣咪禁低個市價，搞到幣少唔可以威威咁打飛機話升左n倍。於是幣少諗出一招，就係再出一隻空氣幣fcc (filecash coin) 將新fcc放上交易所，幣少就可以威威咁話好勁上左交易所，然後再講個大話幫班粉絲做映射，舊fcc映射新fcc, 令到班粉絲相信映射完就可以賣黎賺錢。當然發夢啦，顏射就有你份，映射射到掛左上交易所都未射，令你地班慘慘苦主渣住堆垃圾舊fcc無路賣出，只可以望下新fcc每日只用bot黎刷交易。醒下啦苦主，比幣少呃完一次又一次。幣少用語言偽術fcc黎呃鬼你地，此fcc不同彼fcc。仲有呀，erc20 只需要用大約$500成本就可以寫到出黎，就呃左你地副身家啦，根本就垃圾唔值錢嘅野黎。大家快d去報警話金融詐騙啦。

官方出左嚴正聲名，所有而家賣礦機，稱聲熟悉filecoin 團隊都係騙子，連官方都話同幣少冇任何合作

轉頭就執清光，邊得黎垃圾

你估唔估到佢想宣傳D咩

啲錢分分鐘唔見得光

事實係出位既

理鳩佢宣傳咩，執咗佢拿拿林用埋佢先啦

有都未必執 唔好意思執

Base on eth
5 分鐘就可以create 隻屬於自己既coin
所以個班人係抵比人呃
蠢撚到咁

蘋果連幣少都唔識

兩隻虛擬幣fcc 同btc 比有咩意思，拎去同d 穩定d 嘅貨幣比啦， bitcoin好似尋日大跌lor

係咪民國復興掟嘅？前幾日見佢喺黃金附近出沒，可能住嗰頭

礦機苦主唔知咩感覺😔

劫傻濟貧
可能紅衫魚冇乜吸引力，冇人踩人踩死兩三件廢老，唔係監都有份坐
十萬八萬上晒咁多張報紙新聞抵過落廣告

其實係咪犯法

我真係唔會執

陰質錢黎

知道去深水埗啦

5秒執一張都要執半粒鐘先執到幾皮，點執到

有目的地掟錢係犯法

上電視執錢果班C9
係咪可以

全部一百蚊喎

等睇有人開po 話一單天台掟錢就睇得出香港人乜乜物物既踩港po

俾著我唔會執，唔係話咩清高唔貪錢，係我覺得搶住執呢個行為真係好核突，好支那

你證明到幣少派既錢係佢既咩？？

咁樣係唔係踩腥講？

幣少依家會唔會笠水呢？

行為不檢、擾亂公眾秩序

條友仔咁醒, 都唔係自己派

笠咩水 呢幾條罪就算入左對佢都冇影響啦 CCB查佢就話笠水姐

個班收走人錢既警犬同出黎鳩UP既大律師就應該關注下
人地講明派錢都拾遺不報

佢醒？

佢背後嘅人就醒

指示人地做都已經犯法。

佢仲要拍片，慌死人唔知係佢指示

有冇睇一開波呀 落雨咁落呀d 錢

點解可以有人唔識對事舉例
兩樣唔同事 點討論呀

嘩!
其實條友掟左幾多錢?

咪嗰一下，咁多人咁迫要喺人群中游走半粒鐘都仲keep著有得執呢下高難度

財神爺今次仲早過聖誕老人黎

屌你老母收皮啦

好想執

認同 天降橫財 自己良心會過意唔去

快撚啲
咪撚得個講字

啱 冇曬尊嚴咁
未窮到要咁執錢

果個師奶抵撚死，係咁話執到100好撚開心四萬咁口，轉頭畀返警犬，100蚊買個好市民獎啦